[讀書分享] 有錢人真係聰明D

作者: Steven D. Levitt
麻省理工學院經濟學博士，芝加哥大學既經濟學教授

作者認為經濟學的本質: 係一套測量的科學，一組可以測量複雜資訊的完善工具
佢就想將經濟學的工具應用到更有趣的主題上，書入面研究既題目又真係幾得意下，係到打個目錄比大家睇下:

1: 小學老師和相撲選手的共通點 (金錢和道德操守)
2: 三K黨和房屋中介的相似之處 (資訊不對稱)
3: 為何毒販還和母親一起住 (工作薪金低既原因)
4: 罪犯都跑到哪裡去了? (降低犯罪率的真正因素)
5: 怎樣才算理想的父母 (影響孩子學業成績的真正因素)
6: 換個名字會更好?

呢條片就係講第 5 : 影響孩子學業成績的真正因素

如果大家有咩建議歡迎留言

支持
講得幾好，幾流暢
本書既內容都幾有趣，聽之前都估唔到係咁
連登仲成日有人出po問有錢人係唔係聰明d，原來真係

香港都少人睇書， 介紹書既更加少，樓主加油
Btw 有冇興趣講埋其他topic? 睇落都幾正

多謝支持。
有機會講埋啊

幫你推推

圖書館有得借

咁正
係邊間圖書館?
極力推薦你去睇下